\chapter*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Заключение}

Результатом работы стало тестирующее приложение для PostgreSQL, способное создавать нагрузку в PostgreSQL и осуществлять измерения времени ее выполнения. Приложение генеририует готовые схемы таблиц и запросы по заданным параметрам: тип узла, количество таблиц и размер таблиц. В процессе разработки были изучены и добавлены узлы для сканирования таблиц и выполнения операций соединения таблиц. Работоспособность приложения была протестирована при различных параметрах на нескольких версиях PostgreSQL.  Для дальнейшего применения в выявлении регрессий приложение требует доработки, направленной на увеличение числа поддерживаемых узлов.

Выпускная квалификационная работа выполнена мной самостоятельно и с соблюдением правил профессиональной этики. Все использованные в работе материалы и заимствованные принципиальные положения (концепции) из опубликованной научной литературы и других источников имеют ссылки на них. Я несу ответственность за приведенные данные и сделанные выводы.

Я ознакомлен с программой государственной итоговой аттестации, согласно которой обнаружение плагиата, фальсификации данных и ложного цитирования является основанием для не допуска к защите выпускной квалификационной работы и выставления оценки «неудовлетворительно».


\begin{center}
	\begin{minipage}[b]{0.35\textwidth}
		\studentfiotemplate
	\end{minipage}
	\hspace{25mm}
	\begin{minipage}[b]{0.35\textwidth}
        \studentsigntemplate
	\end{minipage}
\end{center}

\begin{minipage}{0.35\textwidth}
        \vspace{1.02cm}
        \studentdatetemplate
\end{minipage}

